### SDS 结构
- o1获取长度
- 杜绝缓冲区溢出
- 减少内存重分配
- 二进制安全
- 可以使用一部分c函数

### incr 使用场景
Redis incr 可以实现原子性的递增，可应用于高并发的秒杀活动. 分布式序列号生成等场景。这里我使用它来计数实现一分钟内只接受一次请求。
可以利用redis的INCR. INCRBY. DECR. DECRBY等指令来实现原子计数的效果。即可以用来实现业务上的统计计数需求。也可用于实现idmaker，即生成全局唯一的id。

### hash
- 字典被广泛用于Redis中，包含数据库和哈希键
- 当字典不用于数据库的底层实现或哈希的底层实现的时候使用的hash算法为murmurhash2算法
- 哈希表使用链表的方式解决hash冲突
- 在进行rehash的时候会将当前hash表rehash到另一张hash表，并且是渐进式的

### Redis支持的数据类型？

- String字符串：

string类型是Redis最基本的数据类型，一个键最大能存储512MB。
- Hash（哈希）
Redis hash是一个string类型的field和value的映射表，hash特别适合用于存储对象。
- List（列表）
Redis 列表是简单的字符串列表，按照插入顺序排序。你可以添加一个元素到列表的头部（左边）或者尾部（右边）
- Set（集合）
Redis的Set是string类型的无序集合。
集合是通过哈希表实现的，所以添加，删除，查找的复杂度都是O(1)
- zset(sorted set：有序集合)
Redis zset 和 set 一样也是string类型元素的集合,且不允许重复的成员。不同的是每个元素都会关联一个double类型的分数。redis正是通过分数来为集合中的成员进行从小到大的排序。zset的成员是唯一的,但分数(score)却可以重复。
### 什么是Redis持久化？Redis有哪几种持久化方式？优缺点是什么？
持久化就是把内存的数据写到磁盘中去，防止服务宕机了内存数据丢失。
Redis 提供了两种持久化方式:RDB（默认） 和AOF 

1. 什么是Redis？

2. Redis相比memcached有哪些优势？
- memcached 数据结构单一,memcached所有的值均是简单的字符串
- memcached 不支持持久化

3. Redis支持哪几种数据类型？

4. Redis主要消耗什么物理资源？

5. Redis的全称是什么？

6. Redis有哪几种数据淘汰策略？

7. Redis官方为什么不提供Windows版本？

8. 一个字符串类型的值能存储最大容量是多少？

9. 为什么Redis需要把所有数据放到内存中？

10. Redis集群方案应该怎么做？都有哪些方案？

11. Redis集群方案什么情况下会导致整个集群不可用？

12. MySQL里有2000w数据，redis中只存20w的数据，如何保证redis中的数据都是热点数据？

13. Redis有哪些适合的场景？

14. Redis支持的Java客户端都有哪些？官方推荐用哪个？

15. Redis和Redisson有什么关系？

16. Jedis与Redisson对比有什么优缺点？

17. Redis如何设置密码及验证密码？

18. 说说Redis哈希槽的概念？

19. Redis集群的主从复制模型是怎样的？

20. Redis集群会有写操作丢失吗？为什么？

21. Redis集群之间是如何复制的？

22. Redis集群最大节点个数是多少？

23. Redis集群如何选择数据库？

24. 怎么测试Redis的连通性？

25. Redis中的管道有什么用？

26. 怎么理解Redis事务？

27. Redis事务相关的命令有哪几个？

28. Redis key的过期时间和永久有效分别怎么设置？

29. Redis如何做内存优化？

30. Redis回收进程如何工作的？

31. Redis回收使用的是什么算法？

32. Redis如何做大量数据插入？

33. 为什么要做Redis分区？

34. 你知道有哪些Redis分区实现方案？

35. Redis分区有什么缺点？

36. Redis持久化数据和缓存怎么做扩容？

37. 分布式Redis是前期做还是后期规模上来了再做好？为什么？

38. Twemproxy是什么？

39. 支持一致性哈希的客户端有哪些？

40. Redis与其他key-value存储有什么不同？

41. Redis的内存占用情况怎么样？

42. 都有哪些办法可以降低Redis的内存使用情况呢？

43. 查看Redis使用情况及状态信息用什么命令？

44. Redis的内存用完了会发生什么？

45. Redis是单线程的，如何提高多核CPU的利用率？

46. 一个Redis实例最多能存放多少的keys？List. Set. Sorted Set他们最多能存放多少元素？

47. Redis常见性能问题和解决方案？

48. Redis提供了哪几种持久化方式？

49. 如何选择合适的持久化方式？

50. 修改配置不重启Redis会实时生效吗？



